# deep-learning-monorepo

## Setup
```bash
git submodule update --init
```

## How does it look?
Check out [screencast](./assets/screencast.mp4).


## Frontend
```bash
cd frontend
docker build -t dl-frontend .
docker run -d -p 3000:3000
```

Используемые технологии:
- React (Next.js)
- Typescript
- react-query 

В рамках задачи выполнена следующая работа:
- написан и реализован следующий юзкейс:
    - UC-1. Детекция дорожных знаков на видео
- разработан дизайн;
- разработано приложение.

Разработанный дизайн:
![design example](./assets/design.png)

### UC-1. Детекция дорожных знаков на видео
**Summary**

UC-1 описывает процесс загрузки исходное видео, которое будет обработано системой, в веб-приложение и получение результата обработки в информативном виде.

Задача системы состоит в автоматическом анализе видеофайла, предоставляемого пользователем, детекции дорожных знаков в видеофайле и демонстрации результатов анализа в интерактивном виде. 

**Input**

Видеофайл, загруженный пользователем.  

**Output**

Расшифровка видеофайла в виде набора дорожных знаков с лейблами, позицией на видео и таймкодами.

Вывод должен быть представлен пользователю в удобном веб-интерфейсе с возможностью интерактивного взаимодействия с обработанными данными. 

**Users**
- Единый пользователь - загружает видео для анализа и ожидает получить результат обработки.
- Приложение - обрабатывает видео, проводит детекцию и классификацию дорожных знаков, выводит их в пользовательский интерфейс для просмотра Единым пользователем. В рамках приложения существуют следующие модули:
    - Веб-интерфейс, с помощью которого загружается видео на сервер и отображается результат обработки;
    - Бэкенд, занимающийся сохранением данных и ставящий задачи Обработчику
    - Обработчик, занимающийся обработкой видеофайлов

**Preconditions**

- Пользователь перешел на домашнюю страницу веб-приложения и готов загрузить видео.
- Видео, загружаемое пользователем, содержит качественную информацию о дорожной обстановке (является записанным из кабины водителя, едущего по дороге).

**Basic Course of Events**

1. Пользователь загружает видео в приложение через Веб-интерфейс;
2. Бэкенд сохраняет видео и данные, отправляет задачу Обработчику (переход на шаг 3);
    1. Если произошла ошибка при загрузке, то Бэкенд оповещает Веб-интерфейс (переход на шаг 5-б); 
3. Обработчик находит и классифицирует знаки на видео, отправляет результат обработки Бэкенду;
4. Бэкенд получает результат обработки:
    1. Если результат успешный, то бэкенд сохраняет данные и оповещает Веб-интерфейс об результате (переход на шаг 5-a); 
    2. Если произошла ошибка, то бэкенд оповещает Веб-интерфейс об ошибке (переход на шаг 5-б);
5. Веб-интерфейс отображает результат обработки:
    1. при успешном результате Веб-интерфейс подгружает обработанные данные и отображает страницу просмотра видеозаписи;
    2. при ошибке Веб-интерфейс отображает информацию об ошибке и предлагает повторить обработку для загруженного видеофайла;

**Postconditions**

- Система успешно обнаружила дорожные знаки на видео и отобразила их в интерфейсе;
- Для каждого обнаруженного дорожного знака заполнен лейбл, таймкод его появления и позиция на видео.

## Backend
Для запуска бэкенда нужно добавить корректные веса. По дефолту веса хранятся в папке `.tmp`.

```bash
cd backend
cp .env.example .env
cp '<path_to_detection_weights>/best.pt' .tmp
cp '<path_to_classification_weights>/classification_model_0.883.pth' .tmp
docker-compose up -d

# и нужно создать тестового пользака
curl --location 'http://localhost:8000/register/' \
--header 'Content-Type: application/json' \
--data-raw '{
    "username": "example", 
    "email": "example@example.com", 
    "password": "example"
}'
```

Используются следующие технологии:

Django REST Framework: Фреймворк для создания веб-API на основе Django, предлагающий гибкие инструменты для работы с сериализацией данных и аутентификацией.
PostgreSQL: Реляционная база данных для хранения и управления данными проекта.
Session-based Authentication: Метод аутентификации на основе сессий для поддержки входа пользователей и поддержания их сессий.

После прохождения регистрации и сохранения кук сессии можно вызывать ресты по работе с видео. Для обработки видео необходимо:
1. Загрузить видео, использую рест UPLOAD. Получить идентификатор видео.
2. Отправить видео на обработку моделью МЛ по детекции изображений с помощью PROCESS.
3. Получать статус обработки по идентификатору, пока он не станет 'DONE'.
4. Получить детальную информацию по видео через VIDEO/<id>, путь до обработанного видео будет в ответе.

### Основные функции
#### Регистрация пользователя

Позволяет новым пользователям регистрироваться, предоставляя свои учетные данные.

Endpoint: /register/
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -X POST -H "Content-Type: application/json" -d '{"username": "имя пользователя", "email": "email@example.com", "password": "пароль"}' http://<host>:8000/register/
```

#### Аутентификация пользователя

Вход пользователя в систему с созданием сессии.

Endpoint: /login/
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -c cookies.txt -X POST -H "Content-Type: application/json" -d '{"username": "имя пользователя", "password": "пароль"}' http://<host>:8000/login/
```

#### Загрузка видео

Позволяет аутентифицированным пользователям загружать видеофайлы.

Endpoint: /video/upload/
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -b cookies.txt -X POST -H "Content-Type: multipart/form-data" -F "title=Название видео" -F "video_file=@/path/to/video.mp4" http://<host>:8000/video/upload/
```

#### Отправка видео на обработку моделью

Отправка видео на обработку моделью.

Endpoint: /video/process/<id>
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -b cookies.txt http://<host>:8000/video/process/<index>
```

#### Получения статуса

Получения статуса обработки моделью. Статусная модель = {'NOT_STARTED', 'PROCESS', 'DONE', 'ERROR'}

Endpoint: /video/get_status/<id>
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -b cookies.txt http://<host>:8000/video/get_status/<index>
```

#### Список видео

Отображение списка загруженных видео, доступных для просмотра.

Endpoint: /video/list/
Method: GET

Пример запроса:

```
curl -b cookies.txt http://<host>:8000/video/list/
```

#### Получение информации по конкретному видео

Отображение детальной информации по видео.

Endpoint: /video/<id>/
Method: POST

Пример запроса:

```
curl -b cookies.txt http://<host>:8000/video/<index>/
```

### Установка и настройка

Для работы проекта необходимо установить зависимости, перечисленные в файле requirements.txt, используя следующую команду:

```
pip install -r requirements.txt
```

#### Запуск проекта

Для запуска сервера разработки используйте команду:

```
python manage.py runserver
```

## ML
В своем проекте мы использовани [Russian traffic sign images dataset]( https://www.kaggle.com/datasets/watchman/rtsd-dataset/data?select=train_anno.json) с kaggle. В данном репозитории содержится датасет с размеченными данными для обучения, jupiter notebook с EDA и кодом дообучения модели ResNet.  

[Our notebook on kaggle](https://www.kaggle.com/code/morty1029/classification-of-road-signs)

В описаном выше датасете представлено 198 классов. Среди них отдельно выделяются знаки "ограничение максимальной скорости 60", "ограничение максимальной скорости 90" и т.д.. Так как такого рода подгруппы содержат в себе довольно мало картинок и внутри таких небольших групп встречались ошибки при проверке данных, было решено такие классы склеить в один главный класс - "ограничение максимальной скорости" и сократить пул до 155. Это позволило немного увеличить score у модели-классификатора.

Дообучение происходит лишь последнего слоя на классификацию 155 знаков. Остальные слои замораживаются. При обучении происходит подбор гиперпараметров при помощи ParameterGrid. Проверялись следующие параметры:

```python
param_grid = {
    'optimizer': [optim.Adam, optim.SGD],
    'learning_rate': [0.001, 0.01, 0.1],
    'num_epochs': [5, 10, 15],
}
```
После нескольких запусков модели с optim.SGD стало ясно, что score модели слишком маленький по сравнению с optim.Adam (около 0.63), поэтому больше она не стала тестироваться. Максимальный score, которого получилось добиться - **0.883** для **{'learning_rate': 0.01, 'num_epochs': 15, 'optimizer': 'Adam'}**.

Так как результата предсказания класса у данной модели получился примерно на 13.3% больше, чем у YOLO, было решено попробовать решение, где детекцией знаков занимается YOLO, а их классификацией - дообученный ResNet.

Mодель YOLO (детектор+классификатор) была обучена также на 155 классах. Веса лучшей модели сохранены в файл best.pt. Максимальный score, который был достигнут: mAP50 - 0.751; mAP50-95 - 0.561.

[Веса обученных моделей](https://disk.yandex.ru/d/cSyl68ck_BBonw)
